{
  "surah_id": "67",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "67:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلَّذِى بِيَدِهِ ٱلْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَبَٰرَكَ",
          "options": [
            "تَبَٰرَكَ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "مَا",
            "حَاصِبًا"
          ],
          "translation": "Blessed is"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "تَبَٰرَكَ _____ بِيَدِهِ ٱلْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "يَمْشِى",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تَبَٰرَكَ ٱلَّذِى _____ ٱلْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بِيَدِهِ",
          "options": [
            "يُرْسِلَ",
            "عَلَىٰ",
            "بِيَدِهِ",
            "أَهْدَىٰٓ"
          ],
          "translation": "in Whose Hand"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تَبَٰرَكَ ٱلَّذِى بِيَدِهِ _____ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمُلْكُ",
          "options": [
            "فَسُحْقًا",
            "مَّا",
            "كَانَ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "(is) the Dominion"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تَبَٰرَكَ ٱلَّذِى بِيَدِهِ ٱلْمُلْكُ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "شَىْءٍۭ",
            "تَبَٰرَكَ",
            "وَهُوَ",
            "يَخْشَوْنَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "تَبَٰرَكَ ٱلَّذِى بِيَدِهِ ٱلْمُلْكُ وَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَهْدَىٰٓ",
            "عَلَىٰ",
            "فِىٓ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(is) over"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "تَبَٰرَكَ ٱلَّذِى بِيَدِهِ ٱلْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لِّأَصْحَٰبِ",
            "كُلِّ",
            "أُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "تَبَٰرَكَ ٱلَّذِى بِيَدِهِ ٱلْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ٱلَّذِى",
            "أَيُّكُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "تَبَٰرَكَ ٱلَّذِى بِيَدِهِ ٱلْمُلْكُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "هِىَ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "67:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ خَلَقَ ٱلْمَوْتَ وَٱلْحَيَوٰةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "إِنِ",
            "بَصِيرٌ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "ٱلَّذِى _____ ٱلْمَوْتَ وَٱلْحَيَوٰةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "خَلَقَ",
            "تُحْشَرُونَ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْحَيَوٰةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَ",
          "options": [
            "بِمَصَٰبِيحَ",
            "مَنَاكِبِهَا",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "تَفَٰوُتٍ"
          ],
          "translation": "death"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْمَوْتَ _____ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "وَٱلْحَيَوٰةَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "هُوَ",
            "ٱلْبَصَرَ",
            "وَٱلْحَيَوٰةَ"
          ],
          "translation": "and life"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْمَوْتَ وَٱلْحَيَوٰةَ _____ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "لِيَبْلُوَكُمْ",
          "options": [
            "وَهِىَ",
            "وَنُفُورٍ",
            "لِيَبْلُوَكُمْ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "that He may test you"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْمَوْتَ وَٱلْحَيَوٰةَ لِيَبْلُوَكُمْ _____ أَحْسَنُ عَمَلًا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "أَيُّكُمْ",
          "options": [
            "أَيُّكُمْ",
            "قُلْ",
            "ﰆ",
            "حَاصِبًا"
          ],
          "translation": "which of you"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْمَوْتَ وَٱلْحَيَوٰةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ _____ عَمَلًا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "أَن",
            "أَحْسَنُ",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْمَوْتَ وَٱلْحَيَوٰةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "عَمَلًا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "أَحْسَنُ",
            "ﰝ",
            "عَمَلًا"
          ],
          "translation": "(in) deed"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْمَوْتَ وَٱلْحَيَوٰةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "قُلْ",
            "تُحْشَرُونَ",
            "خَاسِئًا"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْمَوْتَ وَٱلْحَيَوٰةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَهُوَ _____ ٱلْغَفُورُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "أَهْلَكَنِىَ",
            "بِهِۦٓ",
            "ذَلُولًا"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلْمَوْتَ وَٱلْحَيَوٰةَ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْغَفُورُ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "أَلَمْ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "67:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "أَوَلَمْ",
            "مَا",
            "غُرُورٍ"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ٱلَّذِى _____ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَلَقَ",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ _____ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "سَبْعَ",
          "options": [
            "سَبْعَ",
            "هُوَ",
            "فَوْقَهُمْ",
            "رَأَوْهُ"
          ],
          "translation": "seven"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ _____ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "سَمَٰوَٰتٍ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "وَنُفُورٍ",
            "بِكُمُ",
            "سَمَٰوَٰتٍ"
          ],
          "translation": "heavens"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ _____ مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "طِبَاقًا",
          "options": [
            "طِبَاقًا",
            "ﰝ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَنُفُورٍ"
          ],
          "translation": "one above another"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا _____ تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "مَّا",
            "لَوْ",
            "فَكَذَّبْنَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا _____ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "تَرَىٰ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "هُوَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "تَرَىٰ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ _____ خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "فِى",
            "بِهِۦ",
            "نَذِيرِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى _____ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "خَلْقِ",
          "options": [
            "خَلْقِ",
            "فَوْجٌ",
            "أَمَّن",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "(the) creation"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ _____ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "وَنُفُورٍ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "(of) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ _____ تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "سَمَٰوَٰتٍ",
            "مِن",
            "ﰑ",
            "ٱلْخَبِيرُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن _____ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "تَفَٰوُتٍ",
          "options": [
            "نَسْمَعُ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "تَفَٰوُتٍ",
            "سَمَٰوَٰتٍ"
          ],
          "translation": "fault"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ _____ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "فَٱرْجِعِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَٱرْجِعِ"
          ],
          "translation": "So return"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ _____ هَلْ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "ٱلْبَصَرَ",
          "options": [
            "ٱلْبَصَرَ",
            "أَن",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "the vision"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ _____ تَرَىٰ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "أَيُّكُمْ",
            "هَلْ",
            "صِرَٰطٍ",
            "فَٱمْشُوا۟"
          ],
          "translation": "can"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ _____ مِن فُطُورٍ",
          "answer": "تَرَىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَٱمْشُوا۟",
            "مَا",
            "تَرَىٰ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ _____ فُطُورٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "رَأَوْهُ",
            "إِن",
            "مِن",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا مَّا تَرَىٰ فِى خَلْقِ ٱلرَّحْمَٰنِ مِن تَفَٰوُتٍ فَٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ هَلْ تَرَىٰ مِن _____",
          "answer": "فُطُورٍ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "تَمَيَّزُ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "فُطُورٍ"
          ],
          "translation": "flaw"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "67:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ ٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنقَلِبْ إِلَيْكَ ٱلْبَصَرُ خَاسِئًا وَهُوَ حَسِيرٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "سَوِيًّا",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنقَلِبْ إِلَيْكَ ٱلْبَصَرُ خَاسِئًا وَهُوَ حَسِيرٌ",
          "answer": "ٱرْجِعِ",
          "options": [
            "ٱرْجِعِ",
            "عَذَابٍ",
            "وَكُلُوا۟",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "return"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ثُمَّ ٱرْجِعِ _____ كَرَّتَيْنِ يَنقَلِبْ إِلَيْكَ ٱلْبَصَرُ خَاسِئًا وَهُوَ حَسِيرٌ",
          "answer": "ٱلْبَصَرَ",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "قَدْ",
            "صَٰٓفَّٰتٍ",
            "ٱلْبَصَرَ"
          ],
          "translation": "the vision"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "ثُمَّ ٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ _____ يَنقَلِبْ إِلَيْكَ ٱلْبَصَرُ خَاسِئًا وَهُوَ حَسِيرٌ",
          "answer": "كَرَّتَيْنِ",
          "options": [
            "كَرَّتَيْنِ",
            "أَمَّنْ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "twice (again)"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "ثُمَّ ٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ _____ إِلَيْكَ ٱلْبَصَرُ خَاسِئًا وَهُوَ حَسِيرٌ",
          "answer": "يَنقَلِبْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "كُنَّا",
            "يَنقَلِبْ",
            "حَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "Will return"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "ثُمَّ ٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنقَلِبْ _____ ٱلْبَصَرُ خَاسِئًا وَهُوَ حَسِيرٌ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "زَيَّنَّا",
            "فَكَذَّبْنَا",
            "غَوْرًا",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "ثُمَّ ٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنقَلِبْ إِلَيْكَ _____ خَاسِئًا وَهُوَ حَسِيرٌ",
          "answer": "ٱلْبَصَرُ",
          "options": [
            "أَيُّكُمْ",
            "ٱلْبَصَرُ",
            "وَلَقَدْ",
            "مَّعِينٍۭ"
          ],
          "translation": "the vision"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "ثُمَّ ٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنقَلِبْ إِلَيْكَ ٱلْبَصَرُ _____ وَهُوَ حَسِيرٌ",
          "answer": "خَاسِئًا",
          "options": [
            "خَاسِئًا",
            "كَيْفَ",
            "قَدِيرٌ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "humbled"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "ثُمَّ ٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنقَلِبْ إِلَيْكَ ٱلْبَصَرُ خَاسِئًا _____ حَسِيرٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "وَعَلَيْهِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "while it"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "ثُمَّ ٱرْجِعِ ٱلْبَصَرَ كَرَّتَيْنِ يَنقَلِبْ إِلَيْكَ ٱلْبَصَرُ خَاسِئًا وَهُوَ _____",
          "answer": "حَسِيرٌ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "كَبِيرٍ",
            "أَحْسَنُ",
            "حَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "(is) fatigued"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "67:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَجَعَلْنَٰهَا رُجُومًا لِّلشَّيَٰطِينِ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "لَّكُمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَجَعَلْنَٰهَا رُجُومًا لِّلشَّيَٰطِينِ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "زَيَّنَّا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَحِمَنَا",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "زَيَّنَّا"
          ],
          "translation": "We have beautified"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَلَقَدْ زَيَّنَّا _____ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَجَعَلْنَٰهَا رُجُومًا لِّلشَّيَٰطِينِ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَلَقَدْ زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ _____ بِمَصَٰبِيحَ وَجَعَلْنَٰهَا رُجُومًا لِّلشَّيَٰطِينِ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "قَدْ",
            "مَنَاكِبِهَا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "nearest"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَلَقَدْ زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا _____ وَجَعَلْنَٰهَا رُجُومًا لِّلشَّيَٰطِينِ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "بِمَصَٰبِيحَ",
          "options": [
            "نَكِيرِ",
            "بِمَصَٰبِيحَ",
            "صَٰٓفَّٰتٍ",
            "نَذِيرِ"
          ],
          "translation": "with lamps"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَلَقَدْ زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ _____ رُجُومًا لِّلشَّيَٰطِينِ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰهَا",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "وَجَعَلْنَٰهَا",
            "هَٰذَا",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "and We have made them"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَلَقَدْ زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَجَعَلْنَٰهَا _____ لِّلشَّيَٰطِينِ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "رُجُومًا",
          "options": [
            "رُجُومًا",
            "حَاصِبًا",
            "كُلَّمَآ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "(as) missiles"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَلَقَدْ زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَجَعَلْنَٰهَا رُجُومًا _____ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "لِّلشَّيَٰطِينِ",
          "options": [
            "يَمْشِى",
            "فَوْقَهُمْ",
            "ﰎ",
            "لِّلشَّيَٰطِينِ"
          ],
          "translation": "for the devils"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَلَقَدْ زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَجَعَلْنَٰهَا رُجُومًا لِّلشَّيَٰطِينِ _____ لَهُمْ عَذَابَ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَأَعْتَدْنَا",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "أَوْ",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "رِّزْقِهِۦ"
          ],
          "translation": "and We have prepared"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَلَقَدْ زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَجَعَلْنَٰهَا رُجُومًا لِّلشَّيَٰطِينِ وَأَعْتَدْنَا _____ عَذَابَ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "لَهُمْ",
            "وَعَلَيْهِ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَلَقَدْ زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَجَعَلْنَٰهَا رُجُومًا لِّلشَّيَٰطِينِ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ _____ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰆ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَلَقَدْ زَيَّنَّا ٱلسَّمَآءَ ٱلدُّنْيَا بِمَصَٰبِيحَ وَجَعَلْنَٰهَا رُجُومًا لِّلشَّيَٰطِينِ وَأَعْتَدْنَا لَهُمْ عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلسَّعِيرِ",
          "options": [
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "ﰄ",
            "مَّا",
            "ٱلْخَبِيرُ"
          ],
          "translation": "(of) the Blaze"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "67:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 61,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ عَذَابُ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَلِلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَفُورُ",
            "وَلِلَّذِينَ",
            "أَمِنتُم",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "And for those who"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَلِلَّذِينَ _____ بِرَبِّهِمْ عَذَابُ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "إِنَّمَا",
            "أَهْدَىٰٓ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَلِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَذَابُ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "بِكُلِّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "in their Lord"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَلِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ _____ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "عَذَابُ",
          "options": [
            "رُجُومًا",
            "كُلِّ",
            "عَذَابُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَلِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ عَذَابُ _____ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "فَكَيْفَ",
            "خَلَقَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَلِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ عَذَابُ جَهَنَّمَ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "and wretched is"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَلِلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِرَبِّهِمْ عَذَابُ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "جُندٌ",
            "مُّبِينٌ",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "67:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 68,
          "question": "_____ أُلْقُوا۟ فِيهَا سَمِعُوا۟ لَهَا شَهِيقًا وَهِىَ تَفُورُ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمُ",
            "إِذَآ",
            "ٱلنُّشُورُ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "إِذَآ _____ فِيهَا سَمِعُوا۟ لَهَا شَهِيقًا وَهِىَ تَفُورُ",
          "answer": "أُلْقُوا۟",
          "options": [
            "قَوْلَكُمْ",
            "خَلَقَ",
            "أُلْقُوا۟",
            "حَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "they are thrown"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "إِذَآ أُلْقُوا۟ _____ سَمِعُوا۟ لَهَا شَهِيقًا وَهِىَ تَفُورُ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَهُوَ",
            "ﰔ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "إِذَآ أُلْقُوا۟ فِيهَا _____ لَهَا شَهِيقًا وَهِىَ تَفُورُ",
          "answer": "سَمِعُوا۟",
          "options": [
            "سَمِعُوا۟",
            "يَأْتِكُمْ",
            "عُتُوٍّ",
            "زَيَّنَّا"
          ],
          "translation": "they will hear"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "إِذَآ أُلْقُوا۟ فِيهَا سَمِعُوا۟ _____ شَهِيقًا وَهِىَ تَفُورُ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لَهَا",
            "هَلْ",
            "بِذَنۢبِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "إِذَآ أُلْقُوا۟ فِيهَا سَمِعُوا۟ لَهَا _____ وَهِىَ تَفُورُ",
          "answer": "شَهِيقًا",
          "options": [
            "شَهِيقًا",
            "ﰒ",
            "مَّا",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "an inhaling"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "إِذَآ أُلْقُوا۟ فِيهَا سَمِعُوا۟ لَهَا شَهِيقًا _____ تَفُورُ",
          "answer": "وَهِىَ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "تَرَىٰ",
            "كُنَّا",
            "وَهِىَ"
          ],
          "translation": "while it"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "إِذَآ أُلْقُوا۟ فِيهَا سَمِعُوا۟ لَهَا شَهِيقًا وَهِىَ _____",
          "answer": "تَفُورُ",
          "options": [
            "فَكَذَّبْنَا",
            "ﰝ",
            "تَفُورُ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "boils up"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "67:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ تَمَيَّزُ مِنَ ٱلْغَيْظِ كُلَّمَآ أُلْقِىَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
          "answer": "تَكَادُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "كَبِيرٌ",
            "أُلْقِىَ",
            "تَكَادُ"
          ],
          "translation": "It almost"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "تَكَادُ _____ مِنَ ٱلْغَيْظِ كُلَّمَآ أُلْقِىَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
          "answer": "تَمَيَّزُ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَمَيَّزُ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "bursts"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "تَكَادُ تَمَيَّزُ _____ ٱلْغَيْظِ كُلَّمَآ أُلْقِىَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ _____ كُلَّمَآ أُلْقِىَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
          "answer": "ٱلْغَيْظِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْغَيْظِ",
            "سَمَٰوَٰتٍ",
            "زُلْفَةً"
          ],
          "translation": "rage"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ ٱلْغَيْظِ _____ أُلْقِىَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
          "answer": "كُلَّمَآ",
          "options": [
            "كُلَّمَآ",
            "خَزَنَتُهَآ",
            "نَذِيرٌ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Every time"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ ٱلْغَيْظِ كُلَّمَآ _____ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
          "answer": "أُلْقِىَ",
          "options": [
            "أُلْقِىَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "لَكُمُ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "is thrown"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ ٱلْغَيْظِ كُلَّمَآ أُلْقِىَ _____ فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "فِيهَا",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ ٱلْغَيْظِ كُلَّمَآ أُلْقِىَ فِيهَا _____ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
          "answer": "فَوْجٌ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَهُوَ",
            "فَوْجٌ",
            "ٱلْوَعْدُ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ ٱلْغَيْظِ كُلَّمَآ أُلْقِىَ فِيهَا فَوْجٌ _____ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
          "answer": "سَأَلَهُمْ",
          "options": [
            "سَأَلَهُمْ",
            "مَا",
            "كُلِّ",
            "كَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "(will) ask them"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ ٱلْغَيْظِ كُلَّمَآ أُلْقِىَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ _____ أَلَمْ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
          "answer": "خَزَنَتُهَآ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "خَزَنَتُهَآ",
            "جَآءَنَا",
            "أَمَّنْ"
          ],
          "translation": "its keepers"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ ٱلْغَيْظِ كُلَّمَآ أُلْقِىَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَآ _____ يَأْتِكُمْ نَذِيرٌ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "زُلْفَةً",
            "وَٱلْحَيَوٰةَ",
            "قَوْلَكُمْ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ ٱلْغَيْظِ كُلَّمَآ أُلْقِىَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ _____ نَذِيرٌ",
          "answer": "يَأْتِكُمْ",
          "options": [
            "يَأْتِكُمْ",
            "سَأَلَهُمْ",
            "بِيَدِهِ",
            "عَمَلًا"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "تَكَادُ تَمَيَّزُ مِنَ ٱلْغَيْظِ كُلَّمَآ أُلْقِىَ فِيهَا فَوْجٌ سَأَلَهُمْ خَزَنَتُهَآ أَلَمْ يَأْتِكُمْ _____",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "جَهَنَّمَ",
            "تَفُورُ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "a warner"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "67:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 89,
          "question": "_____ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "وَهُوَ",
            "ٱرْجِعِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "قَالُوا۟ _____ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَعَلَيْهِ",
            "بَلَىٰ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ _____ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "تَبَٰرَكَ",
            "إِنْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ _____ نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "جَآءَنَا",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "جَآءَنَا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "came to us"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا _____ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "بِيَدِهِ",
            "ﰝ",
            "نَذِيرٌ",
            "ٱلسَّمَآءَ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ _____ وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "فَكَذَّبْنَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فَكَذَّبْنَا",
            "تَفُورُ",
            "تَكَادُ"
          ],
          "translation": "but we denied"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا _____ مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "وَقُلْنَا",
          "options": [
            "وَهِىَ",
            "وَقُلْنَا",
            "سَأَلَهُمْ",
            "أَيُّكُمْ"
          ],
          "translation": "and we said"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا _____ نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "شَهِيقًا",
            "مَا",
            "مَنْ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا _____ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "نَزَّلَ",
          "options": [
            "نَزَّلَ",
            "مَنْ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "مَّعِينٍۭ"
          ],
          "translation": "has sent down"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ _____ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَمَّن",
            "وَقَالُوا۟",
            "يَنصُرُكُم",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ _____ شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "نَزَّلَ",
            "أَمَّنْ",
            "مِن",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن _____ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱلسَّمْعَ",
            "وَهُوَ",
            "شَىْءٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ _____ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "جَعَلَ",
            "هُوَ",
            "نَسْمَعُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ _____ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "أَنتُمْ",
            "نَسْمَعُ",
            "يَمْشِى"
          ],
          "translation": "you (are)"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ _____ فِى ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "إِلَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا _____ ضَلَٰلٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ﰀ",
            "فِى",
            "تَبَٰرَكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى _____ كَبِيرٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "كَبِيرٌ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "قَالُوا۟ بَلَىٰ قَدْ جَآءَنَا نَذِيرٌ فَكَذَّبْنَا وَقُلْنَا مَا نَزَّلَ ٱللَّهُ مِن شَىْءٍ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "كَبِيرٍ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "كَبِيرٍ",
            "مَآؤُكُمْ",
            "جَآءَنَا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "67:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 107,
          "question": "_____ لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "صَٰٓفَّٰتٍ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "And they will say"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "عَمَلًا",
            "لَوْ",
            "ٱرْجِعِ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ _____ نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَأْتِكُمْ",
            "كُنَّا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "we had"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ كُنَّا _____ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "نَسْمَعُ",
          "options": [
            "نَسْمَعُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يُمْسِكُهُنَّ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "listened"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ _____ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلَّذِى",
            "رَحِمَنَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ _____ مَا كُنَّا فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "نَعْقِلُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "فَٱمْشُوا۟",
            "نَعْقِلُ",
            "نَكِيرِ"
          ],
          "translation": "reasoned"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ _____ كُنَّا فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَذَابَ",
            "شَىْءٍ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا _____ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "وَهُوَ",
            "سَأَلَهُمْ",
            "رَحِمَنَا"
          ],
          "translation": "we (would) have been"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا _____ أَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَلِلَّذِينَ",
            "تَكَادُ",
            "فِىٓ",
            "وَهِىَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِىٓ _____ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "أَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "فَسَتَعْلَمُونَ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "فَسُحْقًا"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْ كُنَّا نَسْمَعُ أَوْ نَعْقِلُ مَا كُنَّا فِىٓ أَصْحَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلسَّعِيرِ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the Blaze"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "67:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 118,
          "question": "_____ بِذَنۢبِهِمْ فَسُحْقًا لِّأَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "فَٱعْتَرَفُوا۟",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "ﰊ",
            "فَٱعْتَرَفُوا۟",
            "وُجُوهُ"
          ],
          "translation": "Then they (will) confess"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "فَٱعْتَرَفُوا۟ _____ فَسُحْقًا لِّأَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "بِذَنۢبِهِمْ",
          "options": [
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "بِذَنۢبِهِمْ",
            "يَنصُرُكُم",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "their sins"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "فَٱعْتَرَفُوا۟ بِذَنۢبِهِمْ _____ لِّأَصْحَٰبِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "فَسُحْقًا",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "زَيَّنَّا",
            "فَسُحْقًا",
            "تَبَٰرَكَ"
          ],
          "translation": "so away with"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "فَٱعْتَرَفُوا۟ بِذَنۢبِهِمْ فَسُحْقًا _____ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "لِّأَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "رَبَّهُم",
            "لِّأَصْحَٰبِ",
            "هَٰذَا",
            "أَمَّنْ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "فَٱعْتَرَفُوا۟ بِذَنۢبِهِمْ فَسُحْقًا لِّأَصْحَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلسَّعِيرِ",
          "options": [
            "أَهْدَىٰٓ",
            "قَوْلَكُمْ",
            "بِيَدِهِ",
            "ٱلسَّعِيرِ"
          ],
          "translation": "(of) the Blaze"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "67:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 123,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَعَلَيْهِ",
            "إِنَّ",
            "لِّلشَّيَٰطِينِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "إِنَّ _____ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "يَخْشَوْنَ",
          "options": [
            "يَخْشَوْنَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَإِنَّمَآ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ _____ بِٱلْغَيْبِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "رَبَّهُم",
          "options": [
            "زَيَّنَّا",
            "قَدِيرٌ",
            "رَبَّهُم",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم _____ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "بِٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "شَىْءٍ",
            "بِكُلِّ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "unseen"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ _____ مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "وَعَلَيْهِ",
            "ثُمَّ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ لَهُم _____ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "مَّغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "وَجَعَلْنَٰهَا",
            "كُلِّ",
            "وَأَعْتَدْنَا"
          ],
          "translation": "(is) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ _____ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَأَجْرٌ",
          "options": [
            "وَأَجْرٌ",
            "ﰝ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "and a reward"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُم بِٱلْغَيْبِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ _____",
          "answer": "كَبِيرٌ",
          "options": [
            "تَرَىٰ",
            "أَلَمْ",
            "ٱلْبَصَرُ",
            "كَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "67:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 132,
          "question": "_____ قَوْلَكُمْ أَوِ ٱجْهَرُوا۟ بِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَأَسِرُّوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنْ",
            "ٱلْعِلْمُ",
            "وَأَسِرُّوا۟"
          ],
          "translation": "And conceal"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَأَسِرُّوا۟ _____ أَوِ ٱجْهَرُوا۟ بِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قَوْلَكُمْ",
          "options": [
            "قَوْلَكُمْ",
            "بِمَآءٍ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "your speech"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَأَسِرُّوا۟ قَوْلَكُمْ _____ ٱجْهَرُوا۟ بِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَوِ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "أَوِ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَأَسِرُّوا۟ قَوْلَكُمْ أَوِ _____ بِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱجْهَرُوا۟",
          "options": [
            "غُرُورٍ",
            "أَصْبَحَ",
            "خَلَقَ",
            "ٱجْهَرُوا۟"
          ],
          "translation": "proclaim"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَأَسِرُّوا۟ قَوْلَكُمْ أَوِ ٱجْهَرُوا۟ _____ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "بِهِۦٓ",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "فَسُحْقًا"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَأَسِرُّوا۟ قَوْلَكُمْ أَوِ ٱجْهَرُوا۟ بِهِۦٓ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "جَآءَنَا",
            "ﰋ",
            "أَن",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَأَسِرُّوا۟ قَوْلَكُمْ أَوِ ٱجْهَرُوا۟ بِهِۦٓ إِنَّهُۥ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَيَقُولُونَ",
            "مُكِبًّا"
          ],
          "translation": "(is the) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَأَسِرُّوا۟ قَوْلَكُمْ أَوِ ٱجْهَرُوا۟ بِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ﰅ",
            "قُلْ",
            "بِذَاتِ"
          ],
          "translation": "of what (is in)"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَأَسِرُّوا۟ قَوْلَكُمْ أَوِ ٱجْهَرُوا۟ بِهِۦٓ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "وَنُفُورٍ",
            "فِى",
            "بِذَنۢبِهِمْ"
          ],
          "translation": "the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "67:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 141,
          "question": "_____ يَعْلَمُ مَنْ خَلَقَ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "أَلَا",
            "كَرَّتَيْنِ"
          ],
          "translation": "Does not"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "أَلَا _____ مَنْ خَلَقَ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱجْهَرُوا۟"
          ],
          "translation": "know"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "أَلَا يَعْلَمُ _____ خَلَقَ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "دُونِ",
            "ٱلَّذِى",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "(the One) Who"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "أَلَا يَعْلَمُ مَنْ _____ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "قَوْلَكُمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "أَلَا يَعْلَمُ مَنْ خَلَقَ _____ ٱللَّطِيفُ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "لِيَبْلُوَكُمْ",
            "وَهُوَ",
            "يَرَوْا۟",
            "فَوْقَهُمْ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "أَلَا يَعْلَمُ مَنْ خَلَقَ وَهُوَ _____ ٱلْخَبِيرُ",
          "answer": "ٱللَّطِيفُ",
          "options": [
            "لِّأَصْحَٰبِ",
            "هَٰذَا",
            "مُّبِينٌ",
            "ٱللَّطِيفُ"
          ],
          "translation": "(is) the Subtle"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "أَلَا يَعْلَمُ مَنْ خَلَقَ وَهُوَ ٱللَّطِيفُ _____",
          "answer": "ٱلْخَبِيرُ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلْخَبِيرُ",
            "مِنْ",
            "وَأَسِرُّوا۟"
          ],
          "translation": "the All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "67:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 148,
          "question": "_____ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ فِى مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ مِن رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "وَلِلَّذِينَ",
            "هَٰذَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "هُوَ _____ جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ فِى مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ مِن رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "سَوِيًّا",
            "وَٱلْحَيَوٰةَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ءَأَمِنتُم"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ فِى مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ مِن رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "جَعَلَ",
            "ٱجْهَرُوا۟",
            "أَمَّن"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ فِى مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ مِن رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "فَوْقَهُمْ",
            "لَكُمُ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ _____ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ فِى مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ مِن رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ _____ فَٱمْشُوا۟ فِى مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ مِن رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "ذَلُولًا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فِى",
            "ذَلُولًا",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "subservient"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا _____ فِى مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ مِن رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "فَٱمْشُوا۟",
          "options": [
            "لَّجُّوا۟",
            "وَإِلَيْهِ",
            "كُنتُمْ",
            "فَٱمْشُوا۟"
          ],
          "translation": "so walk"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ _____ مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ مِن رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "يَنصُرُكُم",
            "هُوَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ فِى _____ وَكُلُوا۟ مِن رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "مَنَاكِبِهَا",
          "options": [
            "نَذِيرٌ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "مَنَاكِبِهَا"
          ],
          "translation": "(the) paths thereof"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ فِى مَنَاكِبِهَا _____ مِن رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "وَكُلُوا۟",
          "options": [
            "عَذَابُ",
            "وَكُلُوا۟",
            "فَمَن",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "and eat"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ فِى مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ _____ رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "أَوَلَمْ",
            "بِرَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ فِى مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ مِن _____ وَإِلَيْهِ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "رِّزْقِهِۦ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "تَمُورُ",
            "ٱلَّذِى",
            "رِّزْقِهِۦ"
          ],
          "translation": "His provision"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ فِى مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ مِن رِّزْقِهِۦ _____ ٱلنُّشُورُ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "فَلَمَّا",
            "أَنَا۠",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ ذَلُولًا فَٱمْشُوا۟ فِى مَنَاكِبِهَا وَكُلُوا۟ مِن رِّزْقِهِۦ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "ٱلنُّشُورُ",
          "options": [
            "ٱلنُّشُورُ",
            "قَالُوا۟",
            "أَمَّنْ",
            "ٱلْغَفُورُ"
          ],
          "translation": "(is) the Resurrection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "67:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 162,
          "question": "_____ مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يَخْسِفَ بِكُمُ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا هِىَ تَمُورُ",
          "answer": "ءَأَمِنتُم",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "ءَأَمِنتُم",
            "شَىْءٍۭ"
          ],
          "translation": "Do you feel secure"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "ءَأَمِنتُم _____ فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يَخْسِفَ بِكُمُ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا هِىَ تَمُورُ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "مَّن",
            "رَحِمَنَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "(from Him) Who"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "ءَأَمِنتُم مَّن _____ ٱلسَّمَآءِ أَن يَخْسِفَ بِكُمُ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا هِىَ تَمُورُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَّا",
            "عُتُوٍّ",
            "فِى",
            "تَفُورُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "ءَأَمِنتُم مَّن فِى _____ أَن يَخْسِفَ بِكُمُ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا هِىَ تَمُورُ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مِّن",
            "فَٱعْتَرَفُوا۟",
            "وَٱلْحَيَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "ءَأَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ _____ يَخْسِفَ بِكُمُ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا هِىَ تَمُورُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْبَصَرَ",
            "وَٱلْحَيَوٰةَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "ءَأَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن _____ بِكُمُ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا هِىَ تَمُورُ",
          "answer": "يَخْسِفَ",
          "options": [
            "يَخْسِفَ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْعِلْمُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "He will cause to swallow"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "ءَأَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يَخْسِفَ _____ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا هِىَ تَمُورُ",
          "answer": "بِكُمُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فِيهَا",
            "كَبِيرٍ",
            "بِكُمُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "ءَأَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يَخْسِفَ بِكُمُ _____ فَإِذَا هِىَ تَمُورُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَّجُّوا۟",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "ءَأَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يَخْسِفَ بِكُمُ ٱلْأَرْضَ _____ هِىَ تَمُورُ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "أَصْبَحَ",
            "ﰗ",
            "فِيهَا",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "ءَأَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يَخْسِفَ بِكُمُ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا _____ تَمُورُ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "هِىَ",
            "رَحِمَنَا",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "ءَأَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يَخْسِفَ بِكُمُ ٱلْأَرْضَ فَإِذَا هِىَ _____",
          "answer": "تَمُورُ",
          "options": [
            "تَرَىٰ",
            "أَنَا۠",
            "يَعْلَمُ",
            "تَمُورُ"
          ],
          "translation": "sways"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "67:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 173,
          "question": "_____ أَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "أَمْ",
            "يَمْشِى",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "أَمْ _____ مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
          "answer": "أَمِنتُم",
          "options": [
            "أُلْقُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "بَل",
            "أَمِنتُم"
          ],
          "translation": "do you feel secure"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "أَمْ أَمِنتُم _____ فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "نَكِيرِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "مَّن",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(from Him) Who"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "أَمْ أَمِنتُم مَّن _____ ٱلسَّمَآءِ أَن يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "تَفُورُ",
            "قُلْ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "أَمْ أَمِنتُم مَّن فِى _____ أَن يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "غُرُورٍ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَفَمَن",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "أَمْ أَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ _____ يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مِن",
            "أَن",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "أَمْ أَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن _____ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
          "answer": "يُرْسِلَ",
          "options": [
            "وَقُلْنَا",
            "يَرَوْا۟",
            "يُرْسِلَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "He will send"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "أَمْ أَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يُرْسِلَ _____ حَاصِبًا فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ﰂ",
            "كَانَ",
            "صَٰٓفَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "against you"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "أَمْ أَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ _____ فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ نَذِيرِ",
          "answer": "حَاصِبًا",
          "options": [
            "حَسِيرٌ",
            "خَزَنَتُهَآ",
            "حَاصِبًا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "a storm of stones"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "أَمْ أَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا _____ كَيْفَ نَذِيرِ",
          "answer": "فَسَتَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "تَبَٰرَكَ",
            "بَلَىٰ",
            "غَوْرًا",
            "فَسَتَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "Then you would know"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "أَمْ أَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا فَسَتَعْلَمُونَ _____ نَذِيرِ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "كَبِيرٍ",
            "قَدِيرٌ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "أَمْ أَمِنتُم مَّن فِى ٱلسَّمَآءِ أَن يُرْسِلَ عَلَيْكُمْ حَاصِبًا فَسَتَعْلَمُونَ كَيْفَ _____",
          "answer": "نَذِيرِ",
          "options": [
            "نَذِيرِ",
            "رُجُومًا",
            "ذَرَأَكُمْ",
            "ٱلْغَفُورُ"
          ],
          "translation": "(was) My warning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "67:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 185,
          "question": "_____ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "مِّن",
            "يُرْسِلَ",
            "كَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "فَٱمْشُوا۟",
            "مَا",
            "سَأَلَهُمْ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَلَقَدْ كَذَّبَ _____ مِن قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "بَلَىٰ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَلَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَآؤُكُمْ",
            "أَمَّنْ",
            "مِن",
            "كَبِيرٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَلَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن _____ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْظِ",
            "ﰊ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَلَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "إِلَّا",
            "هُوَ",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "and how"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَلَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ _____ نَكِيرِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَّكُمْ",
            "وَجَعَلَ",
            "وَلِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَلَقَدْ كَذَّبَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ فَكَيْفَ كَانَ _____",
          "answer": "نَكِيرِ",
          "options": [
            "نَكِيرِ",
            "غُرُورٍ",
            "ﰐ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "My rejection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "67:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 193,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "لِيَبْلُوَكُمْ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "أَوَلَمْ _____ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "يَأْتِيكُم",
            "حَسِيرٌ",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ءَامَنَّا",
            "ٱلْمَوْتَ"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى _____ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلطَّيْرِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "طِبَاقًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلطَّيْرِ"
          ],
          "translation": "the birds"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ _____ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "فَوْقَهُمْ",
          "options": [
            "فَوْقَهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ _____ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "صَٰٓفَّٰتٍ",
          "options": [
            "مَّعِىَ",
            "مَنَاكِبِهَا",
            "ٱلْبَصَرَ",
            "صَٰٓفَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "spreading (their wings)"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ _____ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَيَقْبِضْنَ",
          "options": [
            "فَسُحْقًا",
            "وَقِيلَ",
            "وَيَقْبِضْنَ",
            "بِيَدِهِ"
          ],
          "translation": "and folding"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ _____ يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَعَلَيْهِ",
            "مَا",
            "مُّبِينٌ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا _____ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "يُمْسِكُهُنَّ",
          "options": [
            "أَنشَأَكُمْ",
            "بِكُلِّ",
            "يُمْسِكُهُنَّ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "holds them"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "مَّا",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا _____ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "وَٱلْحَيَوٰةَ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ _____ بِكُلِّ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فُطُورٍ",
            "فَسُحْقًا",
            "إِنْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ _____ شَىْءٍۭ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "بِكُلِّ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْبَصَرَ"
          ],
          "translation": "(is) of every"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍۭ",
          "options": [
            "شَىْءٍۭ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَّعِينٍۭ",
            "أَيُّكُمْ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ إِلَى ٱلطَّيْرِ فَوْقَهُمْ صَٰٓفَّٰتٍ وَيَقْبِضْنَ مَا يُمْسِكُهُنَّ إِلَّا ٱلرَّحْمَٰنُ إِنَّهُۥ بِكُلِّ شَىْءٍۭ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "وَلَقَدْ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "67:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 208,
          "question": "_____ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "أَمَّنْ",
          "options": [
            "ٱلنُّشُورُ",
            "أَمَّنْ",
            "ٱللَّطِيفُ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "Who is"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "أَمَّنْ _____ ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "هُوَ",
            "وَجَعَلَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا _____ هُوَ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "نَكِيرِ",
            "مِنْ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the one"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى _____ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "هُوَ",
            "لَّكُمْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ _____ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "جُندٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "خَزَنَتُهَآ",
            "جُندٌ",
            "بِمَصَٰبِيحَ"
          ],
          "translation": "(is) an army"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ _____ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَمْشِى"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ لَّكُمْ _____ مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "يَنصُرُكُم",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "ﰊ",
            "يَنصُرُكُم",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to help you"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم _____ دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "هُوَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن _____ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "أَن",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ _____ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلنُّشُورُ",
            "ﰈ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ _____ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "إِنِ",
          "options": [
            "ءَأَمِنتُم",
            "لَهُم",
            "إِنِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ _____ إِلَّا فِى غُرُورٍ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "يُمْسِكُهُنَّ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ _____ فِى غُرُورٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَمْسَكَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "هَٰذَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا _____ غُرُورٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَأْتِكُمْ",
            "ﰙ",
            "مُّبِينٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى هُوَ جُندٌ لَّكُمْ يَنصُرُكُم مِّن دُونِ ٱلرَّحْمَٰنِ إِنِ ٱلْكَٰفِرُونَ إِلَّا فِى _____",
          "answer": "غُرُورٍ",
          "options": [
            "أَمْسَكَ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "غُرُورٍ"
          ],
          "translation": "delusion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "67:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 223,
          "question": "_____ هَٰذَا ٱلَّذِى يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُۥ بَل لَّجُّوا۟ فِى عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
          "answer": "أَمَّنْ",
          "options": [
            "أَمَّنْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "ٱلَّذِى",
            "مَّغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "Who is"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "أَمَّنْ _____ ٱلَّذِى يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُۥ بَل لَّجُّوا۟ فِى عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "عُتُوٍّ",
            "كُنَّا",
            "هَٰذَا",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا _____ يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُۥ بَل لَّجُّوا۟ فِى عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "قُلْ",
            "جُندٌ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "the one"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى _____ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُۥ بَل لَّجُّوا۟ فِى عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
          "answer": "يَرْزُقُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَ",
            "يَرْزُقُكُمْ",
            "أَهْدَىٰٓ",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "to provide you"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى يَرْزُقُكُمْ _____ أَمْسَكَ رِزْقَهُۥ بَل لَّجُّوا۟ فِى عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "ﰄ",
            "إِنْ",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى يَرْزُقُكُمْ إِنْ _____ رِزْقَهُۥ بَل لَّجُّوا۟ فِى عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
          "answer": "أَمْسَكَ",
          "options": [
            "صَٰٓفَّٰتٍ",
            "كُنَّا",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "أَمْسَكَ"
          ],
          "translation": "He withheld"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ _____ بَل لَّجُّوا۟ فِى عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
          "answer": "رِزْقَهُۥ",
          "options": [
            "رِزْقَهُۥ",
            "كَانَ",
            "شَهِيقًا",
            "يَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "His provision"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُۥ _____ لَّجُّوا۟ فِى عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "جُندٌ",
            "بَصِيرٌ",
            "بَل",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُۥ بَل _____ فِى عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
          "answer": "لَّجُّوا۟",
          "options": [
            "تَرَىٰ",
            "لَّجُّوا۟",
            "عَلِيمٌۢ",
            "وَنُفُورٍ"
          ],
          "translation": "they persist"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُۥ بَل لَّجُّوا۟ _____ عُتُوٍّ وَنُفُورٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "فِى",
            "مِنَ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُۥ بَل لَّجُّوا۟ فِى _____ وَنُفُورٍ",
          "answer": "عُتُوٍّ",
          "options": [
            "عُتُوٍّ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "ﰕ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "pride"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "أَمَّنْ هَٰذَا ٱلَّذِى يَرْزُقُكُمْ إِنْ أَمْسَكَ رِزْقَهُۥ بَل لَّجُّوا۟ فِى عُتُوٍّ _____",
          "answer": "وَنُفُورٍ",
          "options": [
            "أَنشَأَكُمْ",
            "وَنُفُورٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "and aversion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "67:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 235,
          "question": "_____ يَمْشِى مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِۦٓ أَهْدَىٰٓ أَمَّن يَمْشِى سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "فِى",
            "كُنتُم",
            "أَفَمَن",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Then is he who"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "أَفَمَن _____ مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِۦٓ أَهْدَىٰٓ أَمَّن يَمْشِى سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَمْشِى",
          "options": [
            "ﰒ",
            "إِنْ",
            "يَمْشِى",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "walks"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "أَفَمَن يَمْشِى _____ عَلَىٰ وَجْهِهِۦٓ أَهْدَىٰٓ أَمَّن يَمْشِى سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مُكِبًّا",
          "options": [
            "ذَرَأَكُمْ",
            "أَلَا",
            "فَإِذَا",
            "مُكِبًّا"
          ],
          "translation": "fallen"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "أَفَمَن يَمْشِى مُكِبًّا _____ وَجْهِهِۦٓ أَهْدَىٰٓ أَمَّن يَمْشِى سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَىٰ",
            "إِنِ",
            "نَكِيرِ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "أَفَمَن يَمْشِى مُكِبًّا عَلَىٰ _____ أَهْدَىٰٓ أَمَّن يَمْشِى سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَجْهِهِۦٓ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "مَا",
            "وَجْهِهِۦٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "his face"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "أَفَمَن يَمْشِى مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِۦٓ _____ أَمَّن يَمْشِى سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أَهْدَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلنُّشُورُ",
            "كُنَّا",
            "أَهْدَىٰٓ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "better guided"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "أَفَمَن يَمْشِى مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِۦٓ أَهْدَىٰٓ _____ يَمْشِى سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أَمَّن",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "شَهِيقًا",
            "هُوَ",
            "أَمَّن"
          ],
          "translation": "or (he) who"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "أَفَمَن يَمْشِى مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِۦٓ أَهْدَىٰٓ أَمَّن _____ سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَمْشِى",
          "options": [
            "تَفُورُ",
            "مِنَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "يَمْشِى"
          ],
          "translation": "walks"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "أَفَمَن يَمْشِى مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِۦٓ أَهْدَىٰٓ أَمَّن يَمْشِى _____ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "سَوِيًّا",
          "options": [
            "سَوِيًّا",
            "فِى",
            "عَلَىٰ",
            "خَلْقِ"
          ],
          "translation": "upright"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "أَفَمَن يَمْشِى مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِۦٓ أَهْدَىٰٓ أَمَّن يَمْشِى سَوِيًّا _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَصْبَحَ",
            "عَلَىٰ",
            "خَاسِئًا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "أَفَمَن يَمْشِى مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِۦٓ أَهْدَىٰٓ أَمَّن يَمْشِى سَوِيًّا عَلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "يَرْزُقُكُمْ",
            "صِرَٰطٍ",
            "غُرُورٍ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "(the) Path"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "أَفَمَن يَمْشِى مُكِبًّا عَلَىٰ وَجْهِهِۦٓ أَهْدَىٰٓ أَمَّن يَمْشِى سَوِيًّا عَلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "جَآءَنَا",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "67:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 247,
          "question": "_____ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "ءَامَنَّا",
            "رَحِمَنَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "قُلْ _____ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "هُوَ",
            "ﰂ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "قُلْ هُوَ _____ أَنشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَرَوْا۟",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "لِّأَصْحَٰبِ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِىٓ _____ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَنشَأَكُمْ",
          "options": [
            "أَفَمَن",
            "أَنشَأَكُمْ",
            "نَذِيرٌ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "produced you"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُمْ _____ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "وَجَعَلَ",
            "قُلْ",
            "تَبَٰرَكَ"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُمْ وَجَعَلَ _____ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "فِى",
            "لَكُمُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ _____ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمْعَ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "the hearing"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ _____ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "and the vision"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ _____ قَلِيلًا مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
          "options": [
            "يَخْسِفَ",
            "إِنْ",
            "وَٱلْأَفْـِٔدَةَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and the feelings"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ _____ مَّا تَشْكُرُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "مِنَ",
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْغَفُورُ"
          ],
          "translation": "Little"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "مَّا",
            "ﰀ",
            "مَّعِىَ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنشَأَكُمْ وَجَعَلَ لَكُمُ ٱلسَّمْعَ وَٱلْأَبْصَٰرَ وَٱلْأَفْـِٔدَةَ قَلِيلًا مَّا _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "إِذَآ",
            "كُنتُمْ",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "you give thanks"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "67:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 259,
          "question": "_____ هُوَ ٱلَّذِى ذَرَأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "نَسْمَعُ",
            "مَنْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "قُلْ _____ ٱلَّذِى ذَرَأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "غُرُورٍ",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "قُلْ هُوَ _____ ذَرَأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ﰙ",
            "وَجْهِهِۦٓ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِى _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ذَرَأَكُمْ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "عَلَىٰ",
            "ذَرَأَكُمْ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "multiplied you"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِى ذَرَأَكُمْ _____ ٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فِى",
            "بِٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِى ذَرَأَكُمْ فِى _____ وَإِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فُطُورٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "حَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِى ذَرَأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "تَوَكَّلْنَا",
            "ثُمَّ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلَّذِى ذَرَأَكُمْ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُحْشَرُونَ",
          "options": [
            "وَجْهِهِۦٓ",
            "ٱلَّذِى",
            "تُحْشَرُونَ",
            "وَأَعْتَدْنَا"
          ],
          "translation": "you will be gathered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "67:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 267,
          "question": "_____ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ﰖ",
            "يَخْشَوْنَ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَيَقُولُونَ _____ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَتَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوَلَمْ",
            "مَتَىٰ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ _____ ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْعِلْمُ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْوَعْدُ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "promise"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "كَبِيرٌ",
            "ﰙ",
            "ءَامَنَّا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْمُلْكُ",
            "ﰐ",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلْوَعْدُ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "يَأْتِكُمْ",
            "رِزْقَهُۥ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "67:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 274,
          "question": "_____ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "صَٰٓفَّٰتٍ",
            "رَحِمَنَا",
            "كَيْفَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ٱلنُّشُورُ",
            "سَبْعَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا _____ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْعِلْمُ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمُ",
            "فِىٓ",
            "ٱلنُّشُورُ",
            "فَسُحْقًا"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ _____ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "زَيَّنَّا",
            "مَّعِينٍۭ",
            "أَن",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ _____ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "يُرْسِلَ",
            "أَنشَأَكُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ _____ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَإِنَّمَآ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "قُلْ",
            "رِزْقَهُۥ",
            "وَإِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "and only"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ _____ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "مِن",
            "فِى",
            "زُلْفَةً"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "أَوْ",
            "أَنشَأَكُمْ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "قُلْ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَإِنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "ﰉ",
            "بِهِۦٓ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "67:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 283,
          "question": "_____ رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيٓـَٔتْ وُجُوهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقِيلَ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَدَّعُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فَلَمَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "فَلَمَّا _____ زُلْفَةً سِيٓـَٔتْ وُجُوهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقِيلَ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَدَّعُونَ",
          "answer": "رَأَوْهُ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "بِمَصَٰبِيحَ",
            "رَأَوْهُ",
            "أَمْسَكَ"
          ],
          "translation": "they (will) see it"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ _____ سِيٓـَٔتْ وُجُوهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقِيلَ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَدَّعُونَ",
          "answer": "زُلْفَةً",
          "options": [
            "زُلْفَةً",
            "خَلْقِ",
            "إِنَّ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "approaching"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً _____ وُجُوهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقِيلَ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَدَّعُونَ",
          "answer": "سِيٓـَٔتْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمْعَ",
            "سِيٓـَٔتْ",
            "نَعْقِلُ",
            "مَّعِينٍۭ"
          ],
          "translation": "(will be) distressed"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيٓـَٔتْ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقِيلَ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَدَّعُونَ",
          "answer": "وُجُوهُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "أَن",
            "يَأْتِيكُم",
            "وُجُوهُ"
          ],
          "translation": "(the) faces"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيٓـَٔتْ وُجُوهُ _____ كَفَرُوا۟ وَقِيلَ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَدَّعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأَسِرُّوا۟",
            "ﰂ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيٓـَٔتْ وُجُوهُ ٱلَّذِينَ _____ وَقِيلَ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَدَّعُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَأَعْتَدْنَا",
            "مَّا",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيٓـَٔتْ وُجُوهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَدَّعُونَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "تُحْشَرُونَ",
            "وَقِيلَ",
            "إِنَّ",
            "نَكِيرِ"
          ],
          "translation": "and it will be said"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيٓـَٔتْ وُجُوهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقِيلَ _____ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تَدَّعُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "هَٰذَا",
            "ٱلَّذِى",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيٓـَٔتْ وُجُوهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقِيلَ هَٰذَا _____ كُنتُم بِهِۦ تَدَّعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "يُرْسِلَ",
            "وَهُوَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) that which"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيٓـَٔتْ وُجُوهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقِيلَ هَٰذَا ٱلَّذِى _____ بِهِۦ تَدَّعُونَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "وُجُوهُ",
            "حَسِيرٌ",
            "كُنتُم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيٓـَٔتْ وُجُوهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقِيلَ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم _____ تَدَّعُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَىٰ",
            "غَوْرًا"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ زُلْفَةً سِيٓـَٔتْ وُجُوهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقِيلَ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "تَدَّعُونَ",
          "options": [
            "جُندٌ",
            "كَفَرُوا۟",
            "تَدَّعُونَ",
            "وَأَعْتَدْنَا"
          ],
          "translation": "call"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "67:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 296,
          "question": "_____ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بِكُمُ",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "يُمْسِكُهُنَّ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "قُلْ _____ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "إِلَّا",
            "فِيهَا",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ _____ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فِى",
            "ﰐ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ _____ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أَهْلَكَنِىَ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "حَسِيرٌ",
            "أَهْلَكَنِىَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "destroys me"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ _____ وَمَن مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "تَفَٰوُتٍ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ _____ مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "هَلْ",
            "مِّن",
            "وَمَن",
            "ٱلْغَيْظِ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن _____ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مَّعِىَ",
          "options": [
            "بِمَآءٍ",
            "ﰜ",
            "مَّعِىَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) with me"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ _____ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "شَهِيقًا",
            "فَكَيْفَ",
            "يَأْتِكُمْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ أَوْ _____ فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "رَحِمَنَا",
          "options": [
            "ٱلْبَصَرَ",
            "فُطُورٍ",
            "رَحِمَنَا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "has mercy upon us"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا _____ يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "أَمَّنْ",
            "أَوْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "then who"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن _____ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يُجِيرُ",
          "options": [
            "فِى",
            "كَفَرُوا۟",
            "قَدْ",
            "يُجِيرُ"
          ],
          "translation": "(can) protect"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ _____ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "خَلْقِ",
            "تَفُورُ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "وَقَالُوا۟",
            "مِنْ",
            "حَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "ﰛ",
            "عَذَابٍ",
            "يَمْشِى"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَهْلَكَنِىَ ٱللَّهُ وَمَن مَّعِىَ أَوْ رَحِمَنَا فَمَن يُجِيرُ ٱلْكَٰفِرِينَ مِنْ عَذَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "بَلَىٰ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "67:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 311,
          "question": "_____ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ءَامَنَّا بِهِۦ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "لَهُم",
            "تَوَكَّلْنَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "قُلْ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ ءَامَنَّا بِهِۦ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "سَبْعَ",
            "هُوَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "قُلْ هُوَ _____ ءَامَنَّا بِهِۦ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَّعِىَ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "(is) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ بِهِۦ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "قُلْ",
            "بَصِيرٌ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "we believe"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ءَامَنَّا _____ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "لَّجُّوا۟",
            "بِهِۦ",
            "إِلَّا",
            "يَأْتِيكُم"
          ],
          "translation": "in Him"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ءَامَنَّا بِهِۦ _____ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَعَلَيْهِ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "دُونِ",
            "وَعَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and upon Him"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ءَامَنَّا بِهِۦ وَعَلَيْهِ _____ فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تَوَكَّلْنَا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "بِيَدِهِ",
            "خَزَنَتُهَآ",
            "تَوَكَّلْنَا"
          ],
          "translation": "we put (our) trust"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ءَامَنَّا بِهِۦ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا _____ مَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَسَتَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَقُلْنَا",
            "فَسَتَعْلَمُونَ",
            "ٱلْغَفُورُ"
          ],
          "translation": "So you will know"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ءَامَنَّا بِهِۦ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ _____ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "بِهِۦٓ",
            "لِّأَصْحَٰبِ",
            "نَكِيرِ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ءَامَنَّا بِهِۦ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "هُوَ",
            "مَّعِينٍۭ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "(is) it"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ءَامَنَّا بِهِۦ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "سَمِعُوا۟",
            "تَوَكَّلْنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(that is) in"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ءَامَنَّا بِهِۦ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "كَفَرُوا۟",
            "سَوِيًّا",
            "وَعَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "قُلْ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ءَامَنَّا بِهِۦ وَعَلَيْهِ تَوَكَّلْنَا فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ هُوَ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "شَىْءٍ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "67:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 324,
          "question": "_____ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَآؤُكُمْ غَوْرًا فَمَن يَأْتِيكُم بِمَآءٍ مَّعِينٍۭ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "كَيْفَ",
            "قُلْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "قُلْ _____ إِنْ أَصْبَحَ مَآؤُكُمْ غَوْرًا فَمَن يَأْتِيكُم بِمَآءٍ مَّعِينٍۭ",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَمَن",
            "مِن",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "Have you seen"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ _____ أَصْبَحَ مَآؤُكُمْ غَوْرًا فَمَن يَأْتِيكُم بِمَآءٍ مَّعِينٍۭ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "فِى",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ _____ مَآؤُكُمْ غَوْرًا فَمَن يَأْتِيكُم بِمَآءٍ مَّعِينٍۭ",
          "answer": "أَصْبَحَ",
          "options": [
            "أَصْبَحَ",
            "كُنَّا",
            "ٱلْوَعْدُ",
            "قَوْلَكُمْ"
          ],
          "translation": "becomes"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ _____ غَوْرًا فَمَن يَأْتِيكُم بِمَآءٍ مَّعِينٍۭ",
          "answer": "مَآؤُكُمْ",
          "options": [
            "مَآؤُكُمْ",
            "بِكُلِّ",
            "ﰅ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "your water"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَآؤُكُمْ _____ فَمَن يَأْتِيكُم بِمَآءٍ مَّعِينٍۭ",
          "answer": "غَوْرًا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "بِكُلِّ",
            "مِنْ",
            "غَوْرًا"
          ],
          "translation": "sunken"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَآؤُكُمْ غَوْرًا _____ يَأْتِيكُم بِمَآءٍ مَّعِينٍۭ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "تَمُورُ",
            "فَمَن",
            "مَّغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "then who"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَآؤُكُمْ غَوْرًا فَمَن _____ بِمَآءٍ مَّعِينٍۭ",
          "answer": "يَأْتِيكُم",
          "options": [
            "مَتَىٰ",
            "فَسَتَعْلَمُونَ",
            "يَأْتِيكُم",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "could bring you"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَآؤُكُمْ غَوْرًا فَمَن يَأْتِيكُم _____ مَّعِينٍۭ",
          "answer": "بِمَآءٍ",
          "options": [
            "بِمَآءٍ",
            "إِن",
            "لِّأَصْحَٰبِ",
            "قَوْلَكُمْ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِنْ أَصْبَحَ مَآؤُكُمْ غَوْرًا فَمَن يَأْتِيكُم بِمَآءٍ _____",
          "answer": "مَّعِينٍۭ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "مَّعِينٍۭ",
            "ﰘ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "flowing"
        }
      ]
    }
  ]
}